好想同藍絲打吓氣

網上見到，幾過癮，轉載一下 :

呢幾日見有好多不同立場嘅朋友SHARE關於元朗事件，不同類型嘅影片，其實片就同一條事件，只不過係時序同拍攝角度嘅不同，最重要係看待事情嘅角度不同，咁解讀咪唔一樣囉。我就好鍾意睇三國，好記得當時睇到關於絕北道，魏國嘅記載講到好似關羽被人圍打咁，明明關二爺威震華夏架喎，點解會咁寫嘅，古代嘅記史者我又好信得過唔會寫假喎，咁點解會咁呢?

徐晃與满寵討關羽於漢津，與曹仁擊周瑜於江陵——《三國志徐晃傳》；

文聘與樂進討關羽於尋口，又攻羽辎重於漢津，燒其船於荊城——《三國志文聘傳》；

樂進留屯襄陽，擊關羽、蘇飛等，皆走之——《三國志樂進傳》；

關羽绝北道，李通率眾擊之，下馬拔鹿角入圍，且戰且前，以迎仁軍——《三國志李通傳》

感覺全程關羽被屌打咁樣，實際上咁多場戰爭就發生係唔到一年嘅時間，關羽睇落全程被打，實際上換一个眼光就係，關羽超神，一個人挑晒魏國所有援軍

試諗下，一個軍團點先可以係十幾倍於己方嘅敵軍圍打嘅情况下，屢敗屢戰，咁只係說明一個情况，嗰十幾倍敵軍根本搞唔死關羽，全程圍揪，都解决唔到問題，而且附加戰場時間之後，就明白，係關羽拖緊時間，更重要嘅係完成咗戰略目標。

歷史呢樣嘢，有時候唔係史官記述錯，而係你睇嘅角度有問題。

正如呢幾日，網上SHARE嘅片，有「林卓廷被打真相」，有人會話，佢挑釁人在先，所以咪引人入嚟打佢囉，仲連累埋無辜嘅市民添，即係挑釁人在先就係錯嘅說法，

又有人SHARE啲片話黑衫人隔住道閘，用遮隊向白衣人，所以令白衣人發嬲，先拉開閘入嚟打7佢，抵死啦，又即係先動手就係錯嘅說法。

但你可唔可以試吓換位思考? 你身在現場，見到有班兇神惡剎手持武器嘅人，封住你條路，見人就打，連老弱婦孺都打，你見到會唔會燥?你會唔會鬧佢哋?甚至打你，你會還拖抑或企喺到畀人打?

又，會唔會留意吓黑衣人用遮隊人嘅時間，即係之前，白衫人已經打完人一次，地鐵落咗閘，點知警察走晒佢哋又返轉頭，你已經畀人打完，報警又無警察理會，或者睇到好多無辜嘅人被打在先，你又走唔到，你會點做?

或者用番你哋嘅論點，挑釁人在先就係錯嘅說法，白衫人打完人，仲要隔住道閘手持武器挑釁人，黑衫人用遮隊佢哋，邊個係錯先?

又或者再用番你哋嘅論點，總之先動手就係錯嘅說法，林卓廷係條片入面，講粗口鬧人，我都廢事講前因點解佢要用粗口鬧人喇，總之片見到佢最多用粗口鬧人啦，但白衫就衝入黎打7佢，仲打埋其他市民，咁以你哋嘅論點又係邊個錯先?

講真，你相信啲咩，同你鍾意點睇同一件事，係你哋嘅自由，大家可以討論，可以互不認同，但可唔可以唔好講完之後，發覺其實你哋嘅論點係自相矛盾，然後就當2件事咁分開講，咁樣真係好無恥。可唔可以留意番事件嘅時序，同前因後果，先去SHARE個啲所謂真相嘅片?

喂呀，我真係好想同你哋班藍絲打吓氣，等你哋可以開著番個腦丫唔該~~如果唔係同你哋「討論」親都一面倒，好無意思丫，同你哋講元朗，你哋就話打人唔啱，一係就挑釁人在先所以抵死，聽完我都唔知你撐邊一邊，好L想笑架真係。

同你哋講修例，你哋就話無犯法，唔L驚，大佬呀，講咗9千幾萬次，我係信唔過揸住條法例嘅嗰班人呀，識唔識聽中文呀?
即係有枝槍，喺警察手上就話除暴安良(以前)，喺葉繼歡手上就係打劫啦!!!然後你猛咁SELL我枝槍性能好好，要信得過枝槍?你係ON9定智障，抑或唔L識聽人話呀?

你撐警撐政府，無問題呀喂，呢個係你自由，無人阻你呀，但你可唔可以畀番少少智慧講嘢呀?家下個時勢好L嚴肅架，我真係好想崩緊口面架，但每次見到你哋開聲，我就好L想笑喇，大佬呀，畀我可以有番啲嚴肅感得唔得呀?

元朗手足有野講 727去唔去都入黎睇下

深藍：唔理咩原因都好，你入元朗就唔啱

衰過同女人講道理 仲要講歷史

佢地嘅換位思考係咪姐係將條撚／閪擺落個頭度？

【 第八攻】國際戰線《中英聯合聲明》之戰開火！7.24 攻佔七大英國報章、五大城市廣告箱！ - 分享自 LIHKG 討論區